【趣blogblog】港股今年低見二萬點（股榮）

歐美亞太股市相繼腳軟，2019港股首日即冧715點，更多人關心的，是港股何處是底。

隨住美股三大指數，以及日股進入熊市(高位累跌兩成計算)，以及多個指數出現終極死亡交叉(50天線跌穿200/250天線)，港股即使在去年12月相對硬淨，是代表見底在即，抑或是大跌前的死撐，嘗試用數據來推測。

今年7月下旬寫了篇《終極死亡交叉現 港股走鬼定嚇鬼》，詳見 ，當時統計過去廿年、合共出現11次「終極死亡交叉」情況，得出的結果是如果三個月內恒指未能升返，令50天線升穿250天線，港股危矣將會跌多13%至51%始見底。

套用上述數據，自7月底出現終極死亡交叉，自今約五個月時間仍未收復，兩線差距接近3,000點(50天線:25,903，250天線28,846)。港股10月下旬曾低見24,540點，與失守當日恒指報28,583點，高位累跌14%，是否已達標大家可以判斷，但貿易戰陰霾及美股狂瀉因素，尚未完全反映，因此如果用過去廿年出現死亡交叉後，恒指平均要再跌多31%始見底推算，港股今年要低見19,722點，目前潛在跌幅5,400點。

道指自12月14日至24日短短七個交易日，累跌2,800點。當道指10月曾超越恒指，變成恒指曾高過道指逾3,000點。股市短時間變化已經相當嚇人，不是要危言聳聽，只希望大家提高風險意識，做好風險管理。

今年部署，六個字：先穩守，後進攻。至於買甚麼穩守股，周末詳談。

不如呀股榮賭多舖啦：
“如年底港股不低於20000點，此欄及FB不會再談任何股市的相關資訊”
可能成個blog乜柒都唔洗講

佢邊到仲敢賭

估榮